網民假App、鬼機安心出逃 避留私隱洩行蹤 大狀：隨時犯法

網民假App、鬼機安心出逃
避留私隱洩行蹤 大狀：隨時犯法

【本報訊】政府宣佈顧客初七起進入食肆及指定場所，需使用「安心出行」應用程式或登記個人資料，經營者違規將被罰停業。新措施被指疑收集市民行蹤，有專家指程式索取權限遠多於防疫用途，如何避開監察成為熱話，幾可亂真的仿製程式、手寫填報假資料等方法湧現，有大律師提醒做法或觸犯法律，但認為搜證或執法相當困難。

相關新聞：隊目列超級傳播者 70消防送檢

港府以防疫為由，去年推出「安心出行」應用程式監察市民行蹤。。。。。。

消息一出，坊間反對聲音紛起，皆。。。。。

相關新聞：趕檢測復工 百人逼爆社區中心

資訊科技界選委黃浩華表示，現時版本。。。。。。。。。。

港人紛紛討論如何能避開監控。。。。。。。

有網民亦發現關閉手機網絡功能可如常使用「安心出行」，換言之，可準備一部無SIM卡的「鬼機」作為「安心出行」專用機。但黃提醒，要注意程式可被設定為隨時偵測網絡狀況，待有可用訊號後即發送資料，並非百分百安全。普遍意見亦認為此做法將增加安心出行下載量，等同為政府監控賦予認受性，主流聲音仍是杯葛使用。

■有餐廳為不欲使用「安心出行」的顧客放置資料卡收集箱，並承諾定期銷毀資料。

性質屬行騙 惟難執法

有討論建議登記個人資料時填報假姓名及假電話號碼。執業大律師陸偉雄指，若有人因使用假應用程式或假資料而獲許可進入場地，性質等同行騙，有機會觸犯不誠實使用電腦或行使虛假文書罪行。但他認為若要執法，搜證有難度，「或者畀人delete咗，或者佢遺失咗，有好多原因」；疫情下人人戴口罩，就算有閉路電視片段亦難辨身份。

政府資訊科技總監辦公。。。。。。。。

■有網民在討論區發表模仿「安心出行」的應用程式，介面與正版幾可亂真，可輸入任意地址。

■初七起顧客進入指定場所如健身中心等，須使用「安心出行」或登記個人資料。

黃浩華

依家係你想呃鳩我在先，防止你呃鳩我又係我犯法

港共最撚難聽就係「依法」兩個字

毒果你好撚煩

根本紅媒

支持蘋果潑冷水

錯！就算犯法都無人想咁易俾人捉到正，比如你用老人飛，你會唔會on9到用黎搭巴士，係個巴士司機面前嘟老人飛？

上面教人點避安心出行既方法簡直係屎橋黎，咁易俾人捉，on9至做，都唔知係咪專登跣人

人哋冇話用假apps
用另一部乜都冇嘅手機咋嘛

唔係咁都唔得呀